\section{Produktleistungen}

\subsection{L100/Client} 
Das System unterstützt die Anmeldung mehrerer Benutzer mit mehreren Clients (Webseite und/oder App) an einen zentralen Server. Der Client beinhaltet die Möglichkeit, Befehle vom Nutzer anzunehmen und sie an den Server weiterzuleiten. 

\subsection{L110/Antwortzeit} 
Nutzeranfragen werden in wenigen Sekunden bearbeitet, damit ein schnelle Nutzung ermöglicht wird. Im Falle, dass zwischen Client und Server Objekte, wie Fotos zum Upload, verschickt werden, kann die Antwortzeit minimal ansteigen. 

\subsection{L110/Ladezeit} 
Die Webseite benötigt nur eine kurze Zeit zum Starten. Diese ist natürlich von äußeren Faktoren (benutzter PC, Internetverbindung, etc.) abhängig. 

\subsection{L200/Server} 
Das System hat einen zentralen Server. Der Server bietet den Zugriff auf die Webseite und die die App an. 

\subsection{L300/Datenbank} 
Das System besitzt eine integrierte Datenbank. In der Datenbank werden alle relevanten Daten zum Betrieb der Webseite und der App gespeichert. Dies sind die Aktivitäten, Profile, Statistiken, Team-/Benutzerlisten, Ranglisten und Vorschläge, sowie Kommentare und Bewertungen.

\subsection{L310/Statistik} 
Die Datenbank erstellt Statistiken über die Besucherzahlen, die Anzahl aller erledigten Aktivitäten, die Anzahl aller gesammelten Punkte und die beliebtesten Aktivitäten. Des Weiteren wird mit der Datenbank eine Rangliste der Benutzer mit den meisten Punkten erstellt.

\subsection{L400/Benutzersicherheit} 
Die Webseiten- und die Appoberfläche sind so aufgebaut, dass der Benutzer keine unbeabsichtigten Eingaben tätigen kann, ohne, dass nachgefragt wird, ob er diese tätigen möchte. Nur ein Systemadministrator kann die Webseite und die App vom Server entfernen oder hinzufügen.
